Топологическое/геометрическое глубокое обучение - новый подход к задачам глубокого обучения, который подразумевает, что данные будут восприниматься иначе. Например будут представлять собой граф или какой-либо симплициальный комплекс. В последние годы появляется все больше моделей, работающих с данными усложненной топологии. Начиная с сетей, который работают с графами, таких как GCN(Графовой сверточной сети) и GAT(Графовой сети с механизмом внимания) и до сетей работающих с симплициальными комплексами(SAN, SNN). Структура вторых куда более сложна, и зачастую не имплементирована в популярных библиотеках(к примеру torch geometric) и эта курсовая работа посвящена исследованию симплициального подхода в контексте сетей с простой графовой архитектурой. 

В результате проделанной работы удалось убедиться, что добавление признаков высоких порядков может значительно улучшить качество модели без применения моделей со сложноинтерпретируемой/не имплементированной архитектурой.

